“47605 Palabras” es un proyecto de investigación artística colectiva de Lolo & Sosaku en colaboración con el tejido social del Raval, la fundación MACBA y SokoTech. El nombre del proyecto se refiere al número de per- sonas que actualmente habitan el barrio del Raval, de las cuales más de la mitad son personas migrantes de más de 20 países. El objetivo de “47605 Palabras” es la creación de un nuevo lenguaje que se desarrolla a partir de todos los lenguajes presentes en en este barrio. Este nuevo lenguaje se creará con la participación activa de personas pertenecientes a distintos grupos sociales y culturales del barrio que deseen participar en el proyecto, a las que se le pedirá aportar 20 palabras en su idioma, las 10 palabras más útiles y las 10 palabras más hermosas.
A partir de estas aportaciones se creará una base de datos que servirá como punto de partida de este nuevo lenguaje que se autogenerará gracias a la ayuda de un programa informático creado en colaboración con Soko- Tech, un Laboratorio de Inclusión Social Digital. El programa que generará el lenguaje del Raval consiste en un algoritmo generativo para categorizar y amalgamar las palabras y sonidos. A través de aprendizaje automá- tico confeccionará el nuevo lenguaje e introducirá mutaciones para crear el idioma a partir de las palabras y sonidos que se vayan subiendo a la base de datos.
El lenguaje podrá ser consultado a través de una página web creada expresamente para el proyecto, y en la que se podrán introducir nuevas palabras para seguir alimentando el algoritmo.
